##### [Home](https://gitlab.com/beizerov/facultative)

#### Факультатив 

Существует перечень Курсов, разбитых по темам. За каждым курсом закреплен один Преподаватель. 
Необходимо реализовать следующую функциональность:

* сортировка курсов по названию(az, za), продолжительности, количеству записавшихся студентов;
* выборка курсов, принадлежащих к определенной теме;
* выборка курсов определенного преподавателя.

Студент записывается на один или несколько курсов, данные о регистрации сохраняются. По окончанию курса преподаватель выставляет студенту оценку, которая сохраняется в Журнале.
Каждый пользователь имеет личный кабинет, в котором отображена краткая информация о пользователе, а так же 

для студента:

* перечень курсов, на которые студент зарегистрировался, но которые еще не начались;
* перечень курсов, на которые студент зарегистрировался и которые находятся в прогрессе;
* перечень пройденных курсов с информацией об успеваемости;

для преподавателя:

* просмотр и редактирование электронного журнала для закрепленных за ним курсов.

Администратор системы владеет правами:

* регистрации преподавателя и закрепления за ним курса;
* добавления, удаления, редактирования курса;
* блокирования, разблокирования студента.


#### Задание


##### Задача сформулирована следующим образом.

##### Разработать WЕВ-приложение, которое поддерживает заданную функциональность.

##### Требования к реализации следующие:

    1. Наосновесущностей предметной области создать классы которые им соответствуют.
    2. Классы и методы должны иметь именования, которые отражают их функциональность, и должны быть грамотно разнесены по пaкетам.
	3. Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.
    4. Информацию о предметной области хранить в базе данных (в качестве СУБД рекомендуетсяиспользоватьMySQL).
    5. Для доступа к данным использовать API JDBC с использованием пула соединений (не допускается использование ORM Hibernate, Toplink итд.).
    6. Приложение должно поддерживать работу с кириллицей (быть многоязычным), в том числе при хранении информации в БД:
        ◦ должна быть возможность переключения языкаинтерфейса;
        ◦ должна быть поддержка ввода, вывода и хранения информации (в БД), записанной на разных языках (см.ниже);
        ◦ в качестве поддерживаемых языков выбрать минимум два: один на основе кириллицы, другойна основе латиницы.
    7. Архитектура приложения должна соответствовать шаблону MVC.
    8. При реализации алгоритмов бизнес-логики использовать шаблоны.
    9. Используя сервлеты и JSP, реализовать функциональность, приведенную в постановке задачи.
    10. В качестве контейнера сервлетов использовать ApacheTomcat.
    11. На страницах JSP применять теги из библиотеки JSTL и разработанные собственные теги (минимум один custom tag library тег и минимум один tag fileтег).
    12. При разработке использовать сессии, фильтры,слушатели.
    13. Использовать журналирование событий с использованием библиотеки Log4j или Logback.
    14. Код должен содержать комментарии документатора (все классы верхнего уровня, нетривиальные методы и конструкторы).
    15. Написать модульные тесты которые по максимуму покрывают функциональность.
    16. Самостоятельное расширение постановки задачи по функциональности приветствуется.



##### Дополнительно, к требованиям изложенным выше, более чем желательно обеспечить выполнениеследующих требований:
	
	1. Реализовать разграничение прав доступа пользователей системы к компонентам приложения.
    2. Реализовать защиту от повторной отправки данных на сервер при обновлении страницы.
    3. Все поля ввода должны быть с валидациейданных.
    
    
##### [Home](https://gitlab.com/beizerov/facultative)    
